% Encoding: UTF-8

@book{falboEngSoft,
	title = {{Engenharia de Software}},
	author = {Falbo, Ricardo de Almeida},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/ES/Notas_Aula_Engenharia_Software.pdf},
	pages = {144},
	year = {2014}
}

@book{falboEngReq,
	title = {{Engenharia de Requisitos}},
	author = {Falbo, Ricardo de Almeida},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/ER/Notas_Aula_Engenharia_Requisitos.pdf},
	pages = {178},
	year = {2017}
}

@book{falboProjeto,
	title = {{Projeto de Sistemas}},
	author = {Falbo, Ricardo de Almeida},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/PSS/Notas_Aula_Projeto_Sistemas_2016.pdf},
	pages = {138},
	year = {2016}
}

@book{pressman2011engenharia,
	title={Engenharia de software},
	author={Pressman, Roger S},
	volume={7},
	year={2011},
	publisher={Makron books Sao Paulo}
}

@book{Sommerville:1997:REG:549198,
	author = {Sommerville, Ian and Sawyer, Pete},
	title = {Requirements Engineering: A Good Practice Guide},
	year = {1997},
	isbn = {0471974447},
	edition = {1st},
	publisher = {John Wiley \& Sons, Inc.},
	address = {New York, NY, USA},
} 

@book{Deitel:2011:JP:2011858,
	author = {Deitel, Paul and Deitel, Harvey},
	title = {Java How to Program},
	year = {2011},
	isbn = {0132575663, 9780132575669},
	edition = {9th},
	publisher = {Prentice Hall Press},
	address = {Upper Saddle River, NJ, USA},
} 

@book{Buschmann:1996:PSA:249013,
	author = {Buschmann, Frank and Meunier, Regine and Rohnert, Hans and Sommerlad, Peter and Stal, Michael},
	title = {Pattern-Oriented Software Architecture - Volume 1: A System of Patterns},
	year = {1996},
	isbn = {0471958697, 9780471958697},
	publisher = {Wiley Publishing},
} 

@book{340,
	author = {Elmasri, Ramez and Navathe, Shamkant B.},
	title = {Sistemas de banco de dados /},
	publisher = {Pearson Education do Brasil,},
	year = {2011.},
	address = {São Paulo :},
	edition = {6. ed.},
	note = {Contém índice.}
}

@book{aurum2013managing,
	title={Managing software engineering knowledge},
	author={Aurum, Ayb{\"u}ke and Jeffery, Ross and Wohlin, Claes and Handzic, Meliha},
	year={2013},
	publisher={Springer Science \& Business Media}
}

@article{ieee1990standard,
	title={Standard glossary of software engineering terminology},
	author={IEEE Standards Association and others},
	journal={lEEE Std},
	pages={610--12},
	year={1990}
}

@monography{salvatore2016alocaweb,
	title={AlocaWeb e BibLattes - Módulos do sistema
	Marvin},
	author={Salvatore, Thiago Rocha},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	year={2016},
	type={Projeto de Graduação}
}

@book{fowler2002patterns,
	title={Patterns of enterprise application architecture},
	author={Fowler, Martin},
	year={2002},
	publisher={Addison-Wesley Longman Publishing Co., Inc.}
}

@article{ginige2001web,
	title={Web engineering: An introduction},
	author={Ginige, Athula and Murugesan, San},
	journal={IEEE multimedia},
	volume={8},
	number={1},
	pages={14--18},
	year={2001},
	publisher={IEEE}
}

@book{kotonya1998requirements,
	title={Requirements engineering: processes and techniques},
	author={Kotonya, Gerald and Sommerville, Ian},
	year={1998},
	publisher={Wiley Publishing}
}

@article{Mylopoulos:1999:OGR:291469.293165,
 author = {Mylopoulos, John and Chung, Lawrence and Yu, Eric},
 title = {From Object-oriented to Goal-oriented Requirements Analysis},
 journal = {Commun. ACM},
 issue_date = {Jan. 1999},
 volume = {42},
 number = {1},
 month = jan,
 year = {1999},
 issn = {0001-0782},
 pages = {31--37},
 numpages = {7},
 url = {http://doi.acm.org/10.1145/291469.293165},
 doi = {10.1145/291469.293165},
 acmid = {293165},
 publisher = {ACM},
 address = {New York, NY, USA},
} 

@Book{FOST,
	author =       {Pascal Hitzler and Markus Kr{\"o}tzsch and Sebastian Rudolph},
	title =        {Foundations of Semantic Web Technologies},
	year =         {2009},
	publisher = {Chapman \&{} Hall/CRC}
}

@article{DBLP:journals/corr/DalpiazFH16,
  author    = {Fabiano Dalpiaz and
               Xavier Franch and
               Jennifer Horkoff},
  title     = {iStar 2.0 Language Guide},
  journal   = {CoRR},
  volume    = {abs/1605.07767},
  year      = {2016},
  url       = {http://arxiv.org/abs/1605.07767},
  timestamp = {Wed, 07 Jun 2017 14:40:32 +0200},
  biburl    = {http://dblp.uni-trier.de/rec/bib/journals/corr/DalpiazFH16},
  bibsource = {dblp computer science bibliography, http://dblp.org}
}

@mastersthesis{souza-frameweb07,
	title = {FrameWeb – A Framework-based Design Method for Web Engineering},
	year = {2007},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	author = {Souza, Vitor Estevão Silva}
}

@mastersthesis{martins-mestrado16,
	title = {{Uma abordagem dirigida a modelos para o projeto de Sistemas de Informação Web com base no método FrameWeb}},
	author = {Martins, Beatriz Franco Souza},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = {2016}
}